[年經]點解當年中共嘅革命會成功？

聽到好多人都話毛魔敵後游擊發展+國民黨腐敗，想知多啲

中共成功既另一要點係日本侵華戰爭呀。

youtube 找
文革
共產黨

你啱
冇日本打散國民軍共產黨幾勁都唔掂

軍事上我知多d，張學良同情中共發動西安事變停止剿共。另外蔣介石自負，亂咁指揮軍隊，國民黨指揮系統比中共滲透，六月停戰令...

因為有槍

其實當年國民黨都係極腐敗，又冇經濟知識狂印錢，搞到經濟崩潰
共產黨俾到均富人人有飯食既希望，令好多低下階層倒戈支持共產，但你我都明白共產主義係離地，最終會變成極權

國民黨組織嘅弱點對比共產黨嘅嚴明紀律
確實抵銷國民黨實力上嘅優勢

有飯食先有人跟嘅
我諗呢個都係共產黨喺內戰期間能夠大幅動員嘅原因

共產黨組織似係全民皆兵，每個黨員都有階級，同埋上級要定期比仼務黨員。動員群眾能力比國民黨強。

勇武：延安武裝起義，建立根據地
文宣：由農民到智識份子都呃到
外國勢力：蘇聯，東北接收大量武器

毛魔搞咁多次整風清洗令成個革命勢力喺自己控制之下
但今時今日搞呢套應該唔多人受

事實上 毛澤東唔係搞革命 係搞個人祟拜
你所講既游撃係咪指二萬五千里長征？
呢壇野同共產黨立國都相隔十幾廿年

中共搞既唔係革命 共產黨係竊國
就算你話抗日 共產黨都係 七分發展,二分應付,一分抗戰

巴打有冇多啲中共滲透情況嘅資料

長知識

佢哋嘅文宣話要學美國建立民主國家
好多人俾佢呃到

我諗冇咩人會話長征係游擊
所以中共避戰先撐到日本戰敗，但依然唔夠國民黨打，轉淚點應該喺內戰期間

可以去Youtube search 吓辛灝年教授嘅演講 印象中有條片就係講抗日戰爭 中共幾咁厚顏無恥 放任 甚至幫助日軍打民國 又點樣養精蓄銳等國家打完仗之後立刻發動內戰

咁你話中共打游撃係咩意思

嗰時中國應該唔多人有對民主嘅憧憬
始終嗰陣中國長期混戰
關注嘅都係生存問題

有時好運好過好波